防中國5G設備大舉流入 日本安倍政府祭超高減稅優惠

〔編譯盧永山／綜合報導〕根據「日經新聞」報導，日本首相安倍晉三指出，中國在5G技術上領先，是嚴重經濟威脅；為此，執政的自民黨還調高投資5G基礎設施通訊業者的減稅幅度。

報導指出，自民黨新任稅制調查會會長甘利明（Akira Amari）週一（12月9日）以電話告知安倍，自民黨已同意給投資5G基礎設施的通訊業者企業減稅9%，但安倍回應說：「9%不夠，我要你重新檢討這個問題，不要把它當作單純的稅務問題，而要從經濟和國家安全的角度來看待。」日本政府和自民黨最後同意將減稅幅度調高至15%。

這個消息顯示，安倍對中國在5G領域的快速進步有多擔憂，並視其為日本國家和經濟安全的最大威脅。藉著鼓勵日本企業使用受信賴的通訊設備，安倍希望能防止中國企業主導日本5G網路，並協助日本業者擴展市佔率。

安倍表示，5G連網將對社會各層面產生重大影響，包括國家安全，可觀的減稅是阻止中國廉價產品明年大舉流入日本5G網路市場的必要手段，「我們需要展望未來100年」。

中國直頭貼錢

相對德國肥婆

其實聰明嘅點都要打呢場仗保護自己市場佔有率

日本人最了解中國

最睇唔起清、土共

日本竟然企得仲硬過德國

垃圾嚟

但係今朝先睇完個po
話日本啲後生好多用華為同抖音
不過對安倍改觀咗
日本其實呢方面有潛力
對手係傾舉國之力
再加國家補貼先做得起
日本可能要諗其他selling pt
例如日本人傳統嘅匠人精神etc
出嚟嘅穩定性之類好啲咁

日本應該幾親美？
g20係佢第一個出聲，又同中國有主權問題，又係現代化民主國家